%@P:exocorcp
%@metapost:6espaceexo28.mp
%@Auteur: d'après Matthieu Berret\par
\compo{1}{6espaceexo28}{1}{Le bac à fleurs représenté sur la figure
  ci-contre est réalisé en ciment et a une épaisseur de 10~cm.
\par Un jardinier souhaite le remplir entièrement de terreau qui se
vend par sac de 6~L. Ce jardinier ne possède que quatre sacs.\par
L'objectif de cet exercice est de déterminer si ces quatre sacs vont
suffire.
}
\begin{myenumerate}
  \item Calcule, en centimètres, les dimensions (longueur, largeur et
    hauteur) du parallélépipède rectangle représentant l'intérieur du
    bac (partie à remplir de terreau).
  \item Calcule, en centimètres cube puis en litres, le volume de ce
    parallélépipède rectangle.
  \item Détermine alors si les quatre sacs seront suffisants.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item longueur:$70~\mbox{cm}-2\times10~\mbox{cm}=50~\mbox{cm}$.\\largeur:$40~\mbox{cm}-2\times10~\mbox{cm}=20~\mbox{cm}$.\\hauteur:$30~\mbox{cm}-10~\mbox{cm}=20~\mbox{cm}$.
  \item ${\cal V}=50\times20\times20=20\,000$~cm$^3$ soit 20~L.
  \item Comme quatre sacs représentent 24~L, le jardinier peut remplir
    ce bac à fleurs avec ces sacs.
\end{myenumerate}